【不育恐懼】市面避孕套或含殺精成分 美女性治療師：頻密使用或增染病機會

理論上，一般的避孕套是不應該有殺精劑的。不過如果刻意去尋找，的確有部分避孕套是有殺精劑的成分。但是，是否適合用就見仁見智了。我們要很小心留意殺精劑，究竟當中的成分是什麼？因為最普遍在殺精劑中的成分，簡稱為N-9(Nonoxynol-9)，而N-9這個成分其實是一種清潔劑，我不清楚為什麼清潔劑會成為殺精劑的其中一種成分。有很多研究證明大部分有N-9的殺精劑間中使用是沒問題的，但如果在一天內有多過一至兩次的性行為或者是每一天都會有一次性行為，這樣的話就不建議使用。原因是N-9這成分有機會導致皮膚敏感，令到身體不適，譬如說在女士陰道內薄膜也許會受到損傷，會令女士更容易感染到其他的炎症，甚至是抵禦其他疾病或細菌的功能會變差。試想想這麼刺激的清潔劑不斷在你的體內存在，甚至附著皮膚，當中還有性行為不斷的磨擦，已經是在這麼敏感的部位，還使用一些刺激性傷害皮膚的物質，如果使用太多的話受損也許是必然的，所以要小心使用。其實市面上有少量的避孕套是沒有N-9成分的，但是大多數都有這成分。如真的有殺精功能，大家在意的應該是否會導致懷孕，倒不如安全的話，其實方間也有不同的避孕方法。有些人會選擇用兩種不同的避孕方法一起使用，相對的避孕機率會提高，反而對身體的傷害會減少。
再者，N-9會否直接導致不育？我不是這方面的專家，我不能肯定地回答。但大家要考慮的是，因為這些化學物質在體內有機會令到陰道受傷，而受傷又會有機會受到感染，病毒感染的機會增加。某些性病的病毒是會令到人不育的，假設是你不知道自己染病又耽擱的醫治的時間。這樣的話，其實N-9始終都是一種對身體不好的東西。

正呀不育

套都慳返

美女性治療師